美中談判落幕無協議共識 雙方存在重大分歧

美中談判落幕無協議共識 雙方存在重大分歧

2019-01-10 07:24:10

〔即時新聞／綜合報導〕美國與中國在北京舉行7日至9日為期3天的貿易談判結束，雙方並未提到達成任何協議或共識，顯然美中仍存在重大分歧。美國還在聲明中重申，期望中國貿易上有必要的結構改變，並解決雙方間的結構性議題，而中國目前尚未發表任何聲明。

美國貿易代表署（USTR）9日發表聲明指出，由副貿易代表格瑞斯（Jeffrey Gerrish）率領的美國官方代表團在北京與中國官員舉行會談，討論如何實現公平、互惠、平衡兩國貿易關係。官員還討論了任何協議的必要性，以便在不斷進行核查和有效執法的情況下提供完整的實施。這些會議是總統川普和中國國家主席習近平在阿根廷達成美中展開90天貿易談判的協議之一，旨在進行90天的談判，以便在強迫技術轉移、智慧財產權保護、非關稅壁壘、網路入侵及盜竊商業機密、服務業及農業方面，實現中國必要的結構性變革。

USTR表示，會談還聚焦中國承諾從美國購買大量農產品、能源、製造業商品和其他產品與服務。美國官員轉達了川普總統致力於解決美中持續的貿易逆差和解決結構性的問題，以改善美中之間的貿易承諾。貿易代表團現在將回報此次會談情況，等待接收下一步的指示。

《美國之音》報導，直到北京時間10日凌晨，中國尚未發表任何關於貿易談判的聲明，中國外交部發言人陸慷在9日的例行記者會上，僅表示雙方談判已經結束，但未透露任何細節。

《美國之音》認為，美中在部分議題上取得進展，但尚無重大突破，在關鍵議題上，雙方顯然仍有很大的分歧，但有跡象顯示，中國作出更多妥協以結束美中的貿易爭端。
<自由時報>

文匯話大勝喎

未傾掂就放虎歸山
整返場整蠱專家同日本仔傾生意過佢兩招先

9 up新聞

邊會改丫，一貫做法係買大log大log野塞到你飽
但今次美國唔食呢套

支那收皮

強迫技術轉移、智慧財產權保護、非關稅壁壘、網路入侵及盜竊商業機密、服務業及農業方面，實現中國必要的結構性變革。

中國點會答應

昨晚cctvb仲話有好消息宣布

今次支拿送左幾多錢 換唔加稅25%?

口交部

中國又贏

又話good嘅

應該口頭應承左好多野，拖得幾耐就幾耐，相信三月都唔會開徵新關稅，由今日到draft deal到deal再到發現中國反口都起碼一兩年後既事

傾左三日就係得段咁嘅野
證明應該差啲傾到打交

開放市場(取消國企)都做唔到啦 呃到人deal咩？

打柒美帝啦

你上面講既野係觸動到既得利益者既神經

其實美帝仲要求開放互聯網，淨係呢樣已經無可能

一開放互聯網同24小時鼓勵民眾結束一黨專政冇分別

最多咪重新再鎖國，上山下鄉2.0

美中談判落幕 中方百字聲明語帶模糊

2019-01-10 09:08:33

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰進入休兵期，雙方7日至9日在北京舉行的副部級會談結束，中國商務部10日早上8點發出聲明，指出雙方就共同關注的貿易問題和結構性問題進行了交流，不過聲明中並沒有做出進一步說明，僅稱雙方增進了相互理解，同意繼續保持密切聯繫。

中國商務部聲明指出：「1月7日至9日，中美雙方在北京舉行經貿問題副部級磋商。雙方積極落實兩國元首重要共識，就共同關注的貿易問題和結構性問題進行了廣泛，深入，細緻的交流，增進了相互理解，為解決彼此關切問題奠定了基礎。雙方同意繼續保持密切聯繫。」

《美國之音》報導，數家媒體引述知情人士說法，稱這次談判雙方在購買美國農產品、能源，還有放寬中國市場准入等方面有進展，但美方提出的結構性改革和如何讓中國遵守承諾等議題，卻是出現分歧擴大的狀況，需要更高等級的談判代表，在不久後舉行的會議中來解決。

美國貿易代表署（USTR）已在9日發表聲明，指出會談聚焦中國從美國購買大量農產品、能源、製造業商品和其他產品與服務的承諾。雙方並討論了全面落實協議必要性，對落實情況必須不斷核查和執行。
<自由時報>

一九共識 各自表述 專重多邊貿易政策 反對貿易霸權主義

你叫中國同你買多d野就有得傾，你叫佢唔好抄你野、唔好盜竊機密、開放市場呢d, 中國邊會理你

Trump似想埋deal，再出手打佢反口

關稅照舊
慢慢照周

成功拖延時間